% LessAI 分块测试（TeX）
% 生成时间：2026-03-26
% 目的：尽量覆盖常见论文/作业结构，并观察 chunk 在“段落/整句/小句”预设下的表现。

\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{longtable}

\geometry{margin=2.4cm}
\linespread{1.2}

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily\small,
  breaklines=true,
  frame=single
}

\title{LessAI 分块测试（TeX）}
\author{示例作者}
\date{2026-03-26}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
这是一份用于 \textbf{LessAI 分块/审阅} 的 TeX 测试文档。
它的目标不是展示排版技巧，而是覆盖常见论文/作业输入，并验证以下几点：
(1) 段落级 chunk 是否以 \textbf{空行或 \texttt{\textbackslash par}} 为边界；
(2) 整句/小句是否只在段落内部改变边界；
(3) 数学、代码、表格、环境等保护区是否能 \textbf{在同一个 chunk 内高亮显示}，而不是把 chunk 高亮切断。
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{阅读说明（标题默认应受保护）}

这一份文档的目标不是“让 TeX 可读”，而是让工作台能用它来测试分块与审阅。
你可以依次切换预设：空白分段（段落）、整句、小句；每次切换后建议点一次“重置记录”。

注意：在 TeX 源码中，\textbf{单个换行}通常只代表段内空格，而\textbf{空行（或 \texttt{\textbackslash par}）}才代表段落边界。
因此段落级分块应该更贴近渲染后的 PDF 段落语义，而不是逐行切碎。

\section{段落边界：空行与 \texttt{\textbackslash par}}

第一段：这段故意在源码里换行，
但在渲染后的 PDF 里仍应属于同一段（单换行视为段内空格）。
数值 3.14、版本号 v1.2.3 不应触发“句号误切”。

第二段：这一段与上一段之间有一个空行，因此在段落预设下应该切成两个 chunk。
这段包含引号“引用内容”、括号（例如：A、B、C）、以及书名号《多元统计分析》。

\par

第三段：这里用显式 \texttt{\textbackslash par} 分段。
如果你在编辑器里只插入一个空行，diff 的最小单元也应当稳定。

\section{行内保护区：数学、命令、链接}

本段包含行内数学 $E=mc^2$，以及更复杂的表达 $\alpha+\beta\to\gamma$。
还包含一段命令 token：\texttt{cargo fmt --check}，以及路径 \texttt{E:\\Code\\LessAI\\testdoc}。

这段还包含一个链接：\href{https://example.com/docs}{https://example.com/docs}。
理想情况是：这些结构被标成保护区（不可改写），但 chunk 高亮仍保持连续可读。

\section{行间数学：应在同一段落内保持连续}

第四段：本段先给一句话，然后紧跟一个行间公式（这是典型的“保护区在块内”的场景）：
\[
  \hat{\mu} = \frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n} x_i,\qquad
  \hat{\Sigma} = \frac{1}{n-1}\sum_{i=1}^{n} (x_i-\hat{\mu})(x_i-\hat{\mu})^\top.
\]
公式后面还有一句话：按渲染直觉，它仍然属于同一段落，而不是被公式切断成两块。

第五段：这里再给一个数学环境（equation），用来测试环境块的保护与合并策略。
\begin{equation}
  \label{eq:test}
  p = 2\left[1-\Phi(2.6980)\right].
\end{equation}
公式后继续一句话：引用式子 \eqref{eq:test} 只是示例（不要求真的有 \texttt{\textbackslash Phi} 的定义）。

\section{列表：段落、整句、小句的层级关系}

第六段：下面是一个 enumerate 列表。段落级分块不应因为 \texttt{\textbackslash item} 而强行切碎；
但整句/小句模式可以在列表项正文内部切分。

\begin{enumerate}
  \item 列表项 1：这一项包含两个整句。第一句结束。第二句继续，用于测试整句边界。

  \item 列表项 2：这一项包含逗号、分号；用于测试小句边界：例如，我们希望在“，”“；”“：”附近切开，但不要改坏骨架。

  \item 列表项 3：这一项包含一个“换行命令”的可选参数：\\[0.5em]
  它不应被误识别为数学块的起始（避免把 \\[1em] 当作 \[...\]）。
\end{enumerate}

\section{表格与代码环境：典型保护区（不要被模型改坏）}

第七段：下面是一个 tabular（通常属于保护区或应强锁定）。
\begin{center}
\begin{tabular}{l|c|c}
项目 & 期望行为 & 备注 \\
\hline
空白分段 & 只在空行/\texttt{\textbackslash par} 分段 & 段落最自然 \\
整句 & 在 。！？； 等处切分 & 适合长段落 \\
小句 & 在 ，；： 等处更积极切分 & 审阅更细 \\
\end{tabular}
\end{center}

第八段：下面是 lstlisting（多行强约束，必须整体保护）。
\begin{lstlisting}
# shell / pseudo code
cargo fmt --check
cargo test

# percent sign inside code should not be treated as TeX comment here
echo "a%b"
\end{lstlisting}

第九段：下面是 verbatim（同样必须整体保护）。
\begin{verbatim}
for i in range(3):
    print(i)
# The next line contains a percent sign: 100%
\end{verbatim}

\section{注释行：不应把同一段切碎}

第十段：这一段用来测试注释。注释行不应当被当成空行分段证据。
% 这是一行注释：它不应切断段落，也不应触发新 chunk
这一句仍应与上一句在同一段落内（除非你在这里插入空行）。

\section{论文常见写法：引用、脚注、强调（不要误切段落）}

第十一段：这一段模拟“论文正文”的常见写法：包含引用（\cite{ref1}）、脚注\footnote{脚注内容通常包含编号与标点，不希望被模型随意改坏。}，
以及强调 \emph{important} / \textbf{bold} / \texttt{monospace}。
在段落级预设下，它仍应作为一个 chunk；在整句/小句预设下，只应在句内切分。

第十二段：同一段内的行尾注释测试。TeX 里行尾的 \texttt{\%} 会吞掉换行，这会影响“看起来像空行”的直觉：
这一句末尾有注释% 这段是注释，不应出现在渲染文本里
下一行在渲染时仍会紧接在上一句后面（这是一种常见但容易误解的写法）。

\section{更多数学环境：align / cases / matrix（保护区在块内）}

第十三段：这一段包含一个 align 环境（多行数学），它通常应被保护，但应尽量与段落前后的自然语言保持在同一个 chunk 内：
\begin{align}
  \bar{x} &= \frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n} x_i, \\
  s^2 &= \frac{1}{n-1}\sum_{i=1}^{n}(x_i-\bar{x})^2.
\end{align}
环境结束后继续一句话：如果这里被切成多个段落 chunk，阅读会断裂，这正是你想避免的问题。

第十四段：cases 与矩阵（用于测试括号、逗号、分号等符号的稳定性）：
\[
  f(x)=
  \begin{cases}
    x^2, & x \ge 0,\\
    -x, & x < 0.
  \end{cases}
  \qquad
  A=
  \begin{bmatrix}
    1 & 0 & 0\\
    0 & 1 & 0\\
    0 & 0 & 1
  \end{bmatrix}.
\]

\section{更多列表：itemize / description（骨架要稳定）}

第十五段：下面是 itemize（项目符号列表）。段落级分块不应因为列表出现就把每一行都拆成独立 chunk；
你可以在整句/小句模式下观察列表项内部的边界变化。
\begin{itemize}
  \item 项目 1：包含两个整句。第一句结束。第二句继续。
  \item 项目 2：包含一个行内公式 $a_i=\frac{1}{n}$，以及命令 token \texttt{git status}。
  \item 项目 3：包含一个链接 \href{https://example.com}{https://example.com}（结构通常应保护）。
\end{itemize}

第十六段：下面是 description（“术语：解释”结构），它在作业/报告中很常见：
\begin{description}
  \item[术语 A] 定义一句话；补充一句话。
  \item[术语 B] 定义里包含括号（例如：A、B、C）与分号；用于测试小句切分。
\end{description}

\section{视觉空白命令：不等于段落（不应作为硬分块证据）}

第十七段：下面演示几种常见的“看起来像分段”的写法，但它们不一定等于段落边界。
例如，\texttt{\textbackslash smallskip}、\texttt{\textbackslash medskip}、\texttt{\textbackslash bigskip} 会插入垂直间距，
但如果用户没有写空行或 \texttt{\textbackslash par}，你不应盲目把它当作段落边界硬切分。

\smallskip
这一句在源码中与上一段之间插入了 \texttt{\textbackslash smallskip}，用于观察“渲染上有间距，但语义上仍可能是一段”的情况。

\medskip
这一句与上一句之间插入了 \texttt{\textbackslash medskip}（同理）。

\section{参考文献环境：结构块（通常应保护）}

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{ref1} Example Author. \emph{An Example Book}. 2026.
\bibitem{ref2} Another Author. ``A short paper title.'' 2025.
\end{thebibliography}

最后一段：参考文献之后的正文应继续正常分块。

\end{document}
